<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="hello">Use o log (adb logcat no SDK) para debugar</string>
    <string name="app_name">miniTruco</string>

    <string name="botao_aumento_truco">Truco</string>
    <string name="botao_aumento_seis">Seis</string>
    <string name="botao_aumento_nove">NOVE!</string>
    <string name="botao_aumento_dez">DEZ!</string>
    <string name="botao_aumento_doze">DOZE!!!</string>
    <string-array name="balao_aumento_truco">
        <item>Truco!</item>
        <item>Truco ladrão!</item>
        <item>É truco mesmo!</item>
        <item>Truuuco!</item>
        <item>Truco na cabeça!</item>
        <item>É truco!</item>
        <item>Truco marreco!</item>
        <item>Truquei e tá trucado!</item>
        <item>Truco! Pede seis!</item>
    </string-array>
    <string-array name="balao_aumento_seis">
        <item>Seis!</item>
        <item>Meio-pau!</item>
        <item>Meio-saco!</item>
        <item>Meia-vara!</item>
        <item>Meia-arroba!</item>
        <item>Seeeeeis!</item>
        <item>Seeeeis na lata!</item>
        <item>Toma seis!</item>
        <item>SEEEEEEEEIS</item>
    </string-array>
    <string-array name="balao_aumento_nove">
        <item>Nove!</item>
        <item>Nooooove!</item>
        <item>É nove, é NOVE!</item>
        <item>Nove na cabeça!</item>
        <item>Ah, vem pra nove!</item>
        <item>É nove!</item>
    </string-array>
    <string-array name="balao_aumento_dez">
        <item>Dez!</item>
        <item>Deeeeeez!</item>
        <item>Dez na cabeça!</item>
        <item>Ah, vem pra dez!</item>
        <item>É deis-zão!</item>
    </string-array>
    <string-array name="balao_aumento_doze">
        <item>Doze!</item>
        <item>DOOOOZEEEEE!</item>
        <item>Doze pra acabar!</item>
        <item>É doze!</item>
        <item>Doze sem piedade!</item>
        <item>Jogo!</item>
    </string-array>
    <string-array name="balao_aumento_sim">
        <item>Desce!</item>
        <item>Manda bala!</item>
        <item>Vamos nessa!</item>
        <item>Cai.</item>
        <item>Vem que tem!</item>
        <item>Manda.</item>
        <item>É facão, quero ver!</item>
        <item>Vamos ver.</item>
        <item>Aceito.</item>
        <item>Quero ver.</item>
        <item>Desce ladrão!</item>
    </string-array>
    <string-array name="balao_aumento_nao">
        <item>Tô fora.</item>
        <item>Não quero.</item>
        <item>Não.</item>
        <item>Esquece.</item>
        <item>Tá louco? Não!</item>
        <item>Nem a pau.</item>
        <item>Só porque você quer.</item>
        <item>Nem pensar.</item>
    </string-array>
    <string-array name="balao_aumento_quero">
        <item>Eu topo, e você?</item>
        <item>Vamo lá, parça?</item>
        <item>Pras cabeça, chefia?</item>
    </string-array>
    <string-array name="balao_vitoria">
        <item>Foi fácil demais!!!</item>
        <item>Toooooomem!</item>
        <item>Que lavada!</item>
        <item>Volta pra casa!</item>
        <item>Toma marreco!</item>
    </string-array>
    <string-array name="balao_derrota">
        <item>:-(</item>
        <item>Maldição!</item>
        <item>Nem queria ganhar...</item>
        <item>Ok...</item>
        <item>A próxima é nossa.</item>
        <item>Raios!</item>
    </string-array>
    <string-array name="balao_mao_de_ferro_sim">
        <item>Vamos jogar!</item>
        <item>Vamos nessa!</item>
        <item>Tô dentro.</item>
    </string-array>
    <string-array name="balao_mao_de_ferro_nao">
        <item>Não quero.</item>
        <item>Que lixo!</item>
        <item>Não.</item>
        <item>Nem pensar.</item>
        <item>Tô fora.</item>
        <item>Sai fora.</item>
        <item>Nem, manda outras.</item>
    </string-array>
    <string-array name="balao_abortou">
        <item>Tchau…</item>
    </string-array>
    <string-array name="velocidade_animacao_textos">
        <item>Normal</item>
        <item>Rápida</item>
        <item>Turbo</item>
    </string-array>
    <string-array name="velocidade_animacao_valores">
        <item>1</item>
        <item>3</item>
        <item>100</item>
    </string-array>

    <string name="titulo_ajuda">Bem-vindo!</string>
    <string name="texto_ajuda">
        <![CDATA[
        Estas instruções podem ser lidas a qualquer momento no <b>menu Ajuda</b>.
        Role a tela, tem bastante coisa!
        <br/><br/>
        O miniTruco é um <u>software livre</u> de truco, jogado em duplas, com os parceiros
		frente a frente. O objetivo é fazer a sua dupla de jogadores alcançar
		12 pontos antes da dupla adversária.
		<br/><br/>
		Cada jogador começa com uma \"mão\" de três cartas e, na sua vez, escolhe
		uma para jogar. A dupla que jogou a maior carta ganha a rodada, e o
		vencedor inicia a rodada seguinte. A \"melhor de três\" ganha um ponto, encerrando a mão.
		<br/><br/>
		<b><u>Valor das Cartas</u></b>:
		Dentre as cartas normais, 4 é a menor carta, seguida de
		5, 6, 7, Q, J, K, A, 2, e 3 é a maior de todas, sendo os naipes
		indiferentes.
		<br/>
	    As manilhas são cartas especiais, que valem mais que as normais,
		e cujos naipes dão mais ou menos valor. O pica-fumo
		(♦) é a menor manilha, seguida da espadilha (♠), da escopeta (♥), e do
		zap (♣). O zap (manilha de paus) é, portanto, a carta de maior valor
		do jogo.
		<br/><br/>
		No <b>truco paulista</b>, antes de começar a mão, uma carta é virada,
		e ela indica qual é o valor das manilhas para aquela mão - é sempre
		o próximo valor. Por exemplo, se foi virado um 5, as manilhas são
		6♦, 6♠, 6♥ e 6♣.
		<br/><br/>
		Já no <b>truco mineiro</b> não tem \"vira\": os valores das manilhas
		são fixos (a chamada \"manilha velha\"), então elas são sempre: 7♦, A♠, 7♥, e 4♣.
		<br/><br/>
		<b><u>Pontos e Aumentos</u></b>: A mão vale, em princípio 1 ponto no truco
		paulista e 2 pontos no truco mineiro. Um jogador que acredite ter cartas boas pode
		pode pedir \"truco\". Se os dois adversários recusarem, perdem a mão, mas se pelo menos
		um aceitar, a mão aumenta de valor (3 pontos no truco paulista e 4 no truco mineiro).
		A partir dali, um adversário pode aumentar a aposta
		pedindo \"seis\". A coisa se repete para a dupla que trucou, que pode pedir
		\"oito\" (truco mineiro) ou \"nove\" (paulista), e finalmente os adversários podem
		pedir \"doze\", aumentando a aposta da mesma forma para estes valores.
		<br/><br/>
		<b><u>Empate</u></b>: Se a mão abre com empate, a primeira rodada não-empatada decide ela.
		Se o empate acontece após a primeira rodada, a mão é de quem ganhou a primeira.
		<br/><br/><b><u>Mão de ferro</u></b>: Se uma das duplas fizer 10 pontos (no truco mineiro)
		ou 11 pontos (no truco paulista), seus membros podem ver as cartas do parceiro antes de
		começar o jogo. Se um deles aceitar jogar, a mão vale o valor do truco. Se os dois recusarem,
		perdem a rodada (no valor normal), e uma nova mão é distribuída, valendo as mesmas regras.
		Caso empate 10 a 10 (mineiro) ou 11 a 11 (paulista), o jogo segue normalmente
		<br/><br/>
		<b><u>Prioridade Humana</u></b>: No jogo normal (sem ser Bluetooth), você é que decide
		o aceite dos aumentos e da mão de 11. O parceiro diz se aceitaria o aumento ou não -
		mas a escolha é sua.
		<br/><br/>
		<b><u>Bluetooth</u></b>: Um celular deve criar o jogo, e até três procuram ele. Todos tem
		que estar com a mesma versão do miniTruco, e é necessário parear os celulares antes.
		O modo (paulista, mineiro ou baralho limpo) é o que estiver configurando no celular que
		cria o jogo, e este também pode rearranjar as posições antes de começar.
		<br/><br/>
		<b><u>Baralho Limpo</u></b>: Além do truco pauilsta e do truco mineiro, um terceiro modo
		permite jogar com o baralho  \"limpo\" (sem as cartas 4, 5, 6 e 7). As regras são as do
		truco paulista (porque quase todas as manilhas do mineiro são "sujas").
		<br/><br/>
		<b><u>Diferenças do miniTruco</u></b>: No jogo físico, jogadores podem trucar a qualquer
		hora; no miniTruco você só truca na sua vez. Não existem sinais (por enquanto), e não é
		possível entregar o jogo. No jogo normal, qualquer um pode jogar uma carta \"fechada\"
		(virada para baixo), no miniTruco apenas um integrante da dupla pode fazer isso.
		<br/><br/>
		<b><u>Sugestões e comentários</u></b>: O meu e-mail está na tela de título, você pode me
		escrever com sugestões e comentários, desde que seja de forma educada. Lembre-se que o
		jogo é inteiramente gratuito e sem publicidade; é algo que eu faço como hobby sem
		pedir nada em troca. Avaliações positivas na Play Store ajudam outras pessoas a conhecer;
		avaliações negativas sem uma boa justificativa só me fazem pensar em arrumar outro hobby
		e tirar o aplicativo de lá.
		<br/><br/>
		<b><u><i>\"Ain, mas o jogo rouba, eu só pego carta ruim\"</i></u></b>: Não, zé: as cartas são
		escolhidas aleatoriamente, e os bots não têm acesso a nada além das cartas jogadas e
		as próprias cartas. O código-fonte do jogo é aberto e isso pode ser auditado por
		qualquer pessoa.
		<br/><br/>
		<b><u><i>\"Mimimi, o meu parceiro é muito burro\"</i></u></b>: O jogo usa duas estratégias,
		desenvolvidas por pessoas que colaboraram quando viram que o bot poderia jogar melhor.
		Talvez você possa fazer o mesmo, talvez possa convencer alguém que programe e jogue
		truco bem a fazer. Talvez não seja bem o parceiro que está jogando mal. Talvez…
        ]]>
    </string>
    <string name="titulo_sobre">Sobre o miniTruco</string>
    <string name="texto_sobre">        <![CDATA[miniTruco-android: Copyright © 2005-2023 Carlos
		Duarte do Nascimento (Chester) - cd@pobox.com
        <br/><br/>Seleção manual de servidor Bluetooth: Copyright © 2016 Rodolfo Vasconcelos
		<br/><br/>Tento mineiro: Copyright © 2011 Guilherme Caram
		<br/><br/>Imagens de carta, fundo e logotipo: Copyright © 2010-2011 Vanessa Sabino (Bani)
		<br/><br/>Estratégias da CPU: Copyright © 2006-2011 Leonardo Sellani, Sandro Gasparotto<br/>
        <br/><br/>Estratégia da CPU (antiga): Copyright © 2006-2011 Willian Gigliotti<br/>
        <br/>
		Código-fonte: http://github.com/chesterbr/minitruco-android
        <br/>
		<br/><br/>Todos os direitos reservados.
		<br/><br/>A redistribuiçã̃o e o uso nas formas binária e código fonte, com ou sem modificações, são permitidos contanto que as condições abaixo sejam cumpridas:
		<br/><br/>- Redistribuições do código fonte devem conter o aviso de direitos autorais acima, esta lista de condições e o aviso de isenção de garantias subsequente.
		<br/><br/>- Redistribuições na forma binária devem reproduzir o aviso de direitos autorais acima, esta lista de condições e o aviso de isenção de garantias subsequente na documentação e/ou materiais fornecidos com a distribuição.
		<br/><br/>- Nem o nome do Chester nem o nome dos contribuidores podem ser utilizados para endossar ou promover produtos derivados deste software sem autorização prévia específica por escrito.
		<br/><br/>]]>
    </string>
    <string name="jogar_bold"><b>Jogar</b></string>
    <string name="novidades">
        <![CDATA[
            - Confirmação de encerramento de jogo agora é opcional<br/>
            - Opções para acelerar a animação das cartas, balões, etc. ("rápido" e "turbo")<br/>
        ]]>
    </string>

</resources>
