<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="hello">Use o log (adb logcat no SDK) para debugar</string>
    <string name="app_name">miniTruco</string>

    <string-array name="balao_aumento_1">
        <item>Truco!</item>
        <item>Truco ladrão!</item>
        <item>É truco mesmo!</item>
        <item>Truuuco!</item>
        <item>Truco na cabeça!</item>
        <item>É truco!</item>
        <item>Truco marreco!</item>
        <item>Truquei e tá trucado!</item>
        <item>Truco! Pede seis!</item>
    </string-array>
    <string-array name="balao_aumento_2">
        <item>Seis!</item>
        <item>Meio-pau!</item>
        <item>Meio-saco!</item>
        <item>Meia-vara!</item>
        <item>Meia-arroba!</item>
        <item>Seeeeeis!</item>
        <item>Seeeeis na lata!</item>
        <item>Toma seis!</item>
        <item>SEEEEEEEEIS</item>
    </string-array>
    <string-array name="balao_aumento_3">
        <item>Nove!</item>
        <item>Nooooove!</item>
        <item>Nove na cabeça!</item>
        <item>Ah, vem pra nove!</item>
        <item>É nove!</item>
    </string-array>
    <string-array name="balao_aumento_4">
        <item>Doze!</item>
        <item>Doze pra acabar!</item>
        <item>É doze!</item>
        <item>Doze sem piedade!</item>
    </string-array>
    <string-array name="balao_aumento_sim">
        <item>Desce!</item>
        <item>Manda bala!</item>
        <item>Vamos nessa!</item>
        <item>Cai.</item>
        <item>Vem que tem!</item>
        <item>Manda.</item>
        <item>É facão, quero ver!</item>
        <item>Vamos ver.</item>
        <item>Aceito.</item>
        <item>Quero ver.</item>
        <item>Desce ladrão!</item>
    </string-array>
    <string-array name="balao_aumento_nao">
        <item>Tô fora.</item>
        <item>Não quero.</item>
        <item>Não.</item>
        <item>Esquece.</item>
        <item>Tá louco? Não!</item>
        <item>Nem a pau.</item>
        <item>Só porque você quer.</item>
        <item>Nem pensar.</item>
    </string-array>
    <string-array name="balao_aumento_quero">
        <item>Eu topo, e você?</item>
        <item>Vamo lá, parça?</item>
        <item>Pras cabeça, chefia?</item>
    </string-array>
    <string-array name="balao_vitoria">
        <item>Foi fácil demais!!!</item>
        <item>Toooooomem!</item>
        <item>Que lavada!</item>
        <item>Volta pra casa!</item>
        <item>Toma marreco!</item>
    </string-array>
    <string-array name="balao_derrota">
        <item>:-(</item>
        <item>Maldição!</item>
        <item>Nem queria ganhar...</item>
        <item>Ok...</item>
        <item>A próxima é nossa.</item>
        <item>Raios!</item>
    </string-array>
    <string-array name="balao_mao11_sim">
        <item>Vamos jogar!</item>
        <item>Vamos nessa!</item>
        <item>Tô dentro.</item>
    </string-array>
    <string-array name="balao_mao11_nao">
        <item>Não quero.</item>
        <item>Que lixo!</item>
        <item>Não.</item>
        <item>Nem pensar.</item>
        <item>Tô fora.</item>
        <item>Sai fora.</item>
        <item>Nem, manda outras.</item>
    </string-array>
    <string-array name="balao_abortou">
        <item>Tchau...</item>
    </string-array>

    <string name="titulo_ajuda">Bem-vindo!</string>
    <string name="texto_ajuda">        <![CDATA[Estas instruções podem ser lidas a qualquer momento no <b>menu Ajuda</b>. Role a tela, tem bastante coisa! <br/><br/>O miniTruco é um <u>software livre</u> de truco, jogado em duplas, com os parceiros
		frente a frente. O objetivo é fazer a sua dupla de jogadores alcançar
		12 pontos antes da dupla adversária.
		<br/><br/>Cada jogador começa com uma \"mão\" de três cartas e, na sua vez, escolhe
		uma para jogar. A dupla que jogou a maior carta ganha a rodada, e o
		vencedor inicia a rodada seguinte. Duas rodadas ganha um ponto, encerrando a mão.
		<br/><br/><b><u>Valor das Cartas</u></b>: Dentre as cartas normais, 4 é a menor carta, seguida de
		5, 6, 7, Q, J, K, A, 2, e 3 é a maior de todas, sendo os naipes
		indiferentes. No início de cada mão, uma carta é virada sobre o
		baralho para escolher as manilhas - cartas especiais que valem mais
		que as normais, e cujos naipes dão mais ou menos valor: o pica-fumo
		(♦) é a menor manilha, seguida da espadilha (♠), da escopeta (♥), e do
		zap (♣). O zap (manilha de paus) é, portanto, a carta de maior valor
		do jogo.
		<br/><br/><b><u>Aumento</u></b>: Na sua vez, um jogador pode pedir \"truco\". Se os dois adversários
		recusarem, perdem a mão, mas se pelo menos um aceitar, a mão passa a
		valer 3 pontos. Um adversário pode, na sua vez, pedir \"seis\", \"nove\"
		ou \"doze\", aumentando a aposta da mesma forma para estes valores.<br/><br/>
		<b><u>Empate</u></b>: Um empate na primeira ou segunda rodada é decidido pela rodada
		seguinte. Um empate após a primeira é decidido pelo resultado da
		primeira.
		<br/><br/><b><u>Mão de 11</u></b>: Se uma das duplas fizer 11 pontos (mas a outra não), seus
		membros podem ver as cartas do parceiro antes de começar o jogo. Se um
		deles aceitar jogar, a mão vale 3 pontos. Se os dois recusarem, a
		equipe adversária ganha um ponto, e uma nova mão é distribuída,
		valendo as mesmas regras.
		<br/><br/><b><u>Prioridade Humana</u></b>: No jogo normal (sem ser Bluetooth), você é que decide o aceite dos aumentos e da mão de 11. O parceiro diz se aceitaria o aumento ou não - mas a escolha é sua.
		<br/><br/><b><u>Bluetooth</u></b>: Um celular deve criar o jogo, e até três procuram ele. É recomendável parear os celulares antes. Quem criou o jogo pode rearranjar as posições antes de começar. Mão de 11 ainda não é suportada, e celulares Java ME ainda não conectam 100%.
		<br/><br/><b><u>Opções</u></b>: neste menu, você pode optar por um baralho \"limpo\"
		 (sem as cartas 4, 5, 6 e 7) ou pela manilha velha, isto é, as
		manilhas sendo sempre 7♦ (menor), A♠, 7♥ e 4♣ (maior). A manilha velha também
		permite acionar a contagem de pontos (tentos) do truco mineiro (4, 8, 10 e 12 pontos
		nos aumentos e "mão de 11" nos 10 pontos).<br/><br/>]]>
    </string>
    <string name="titulo_sobre">Sobre o miniTruco</string>
    <string name="texto_sobre">        <![CDATA[miniTruco-android: Copyright © 2005-2016 Carlos
		Duarte do Nascimento (Chester) - cd@pobox.com
        <br/><br/>Seleção manual de servidor Bluetooth: Copyright © 2016 Rodolfo Vasconcelos
		<br/><br/>Tento mineiro: Copyright © 2011 Guilherme Caram
		<br/><br/>Imagens de carta, fundo e logotipo: Copyright © 2010-2011 Vanessa Sabino (Bani)
		<br/><br/>Estratégias da CPU: Copyright © 2006-2011 Leonardo Sellani, Sandro Gasparotto<br/>
        <br/><br/>Estratégia da CPU (antiga): Copyright © 2006-2011 Willian Gigliotti<br/>
        <br/>
		Código-fonte: http://github.com/chesterbr/minitruco-android
        <br/>
		<br/><br/>Todos os direitos reservados.
		<br/><br/>A redistribuiçã̃o e o uso nas formas binária e código fonte, com ou sem modificações, são permitidos contanto que as condições abaixo sejam cumpridas:
		<br/><br/>- Redistribuições do código fonte devem conter o aviso de direitos autorais acima, esta lista de condições e o aviso de isenção de garantias subsequente.
		<br/><br/>- Redistribuições na forma binária devem reproduzir o aviso de direitos autorais acima, esta lista de condições e o aviso de isenção de garantias subsequente na documentação e/ou materiais fornecidos com a distribuição.
		<br/><br/>- Nem o nome do Chester nem o nome dos contribuidores podem ser utilizados para endossar ou promover produtos derivados deste software sem autorização prévia específica por escrito.
		<br/><br/>]]>
    </string>
    <string name="jogar_bold"><b>Jogar</b></string>
    <string name="novidades">
        <![CDATA[
            - Agora só você decide se a sua dupla aceita aumento (truco, 6, etc.) ou mão de 11 (exceto no jogo Bluetooth).<br/><br/>
            - Corrigido bug que travava o jogo se você recusasse mais rápido do que o parceiro sugeria aceitar (🙇‍♂️ Mr. Mendes).
        ]]>
    </string>
    <string name="nova_partida">Nova Partida</string>

</resources>
